<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><plecoflash formatversion="2" creator="Pleco User 17905247" generator="Pleco 2.0 Flashcard Exporter" platform="Android" created="1293840366"><categories><category name="口语"/></categories><cards><card language="chinese"><entry><headword charset="sc">批评</headword><headword charset="tc">批評</headword><pron type="hypy" tones="numbers">pi1ping2</pron><defn>① criticize 批评缺点和错误 pīpíng quēdiǎn hé cuòwù criticize shortcomings and mistakes
② criticism 批评与自我批评 pīpíng yǔ zìwǒ pīpíng criticism and self-criticism 党内批评 dǎngnèi pīpíng inner-Party criticism 马克思主义不怕批评。 Mǎkèsīzhǔyì bù pà pīpíng. Marxism fears no criticism.</defn></entry><dictref dictid="PACE" entryid="27746816"/><scoreinfo scorefile="Default" score="100" difficulty="100" history="2" correct="0" incorrect="1" reviewed="1" sincelast="1" firstreviewedtime="1411606732" lastreviewedtime="1411606732"/></card><card language="chinese"><entry><headword charset="sc">整天</headword><headword charset="tc">整天</headword><pron type="hypy" tones="numbers">zheng3tian1</pron><defn>the whole day; all day; all day long 干了三整天 gàn le sān zhěngtiān work for three whole days 他拆洗被褥忙了一整天。 Tā chāixǐ bèirù máng le yīzhěngtiān. He&apos;s been busy all day (or the whole day) unstitching and washing his bedding.</defn></entry><dictref dictid="PACE" entryid="36062720"/><scoreinfo scorefile="Default" score="100" difficulty="100" history="2" correct="0" incorrect="1" reviewed="1" sincelast="1" firstreviewedtime="1411606725" lastreviewedtime="1411606725"/></card><card language="chinese"><entry><headword charset="sc">昏昏沉沉</headword><headword charset="tc">昏昏沉沉</headword><pron type="hypy" tones="numbers">hun1hun1chen2chen2</pron><defn>• dizzy</defn></entry><dictref dictid="PCED" entryid="8252416"/><scoreinfo scorefile="Default" score="100" difficulty="100" history="2" correct="0" incorrect="1" reviewed="1" sincelast="1" firstreviewedtime="1411606729" lastreviewedtime="1411606729"/></card><card language="chinese"><entry><headword charset="sc">集中</headword><headword charset="tc">集中</headword><pron type="hypy" tones="numbers">ji2zhong1</pron><defn>concentrate; centralize; focus; amass; put together 集中精力 Jízhōng jīnglì concentrate one&apos;s energy 集中火力 jízhōng huǒlì concentrate fire (on a target) 集中目标 jízhōng mùbiāo concentrate on the same target 民主基础上的集中, 集中指导下的民主 mínzhǔ jīchǔ shàng de jízhōng, jízhōng zhǐdǎo xià de mínzhǔ centralism on the basis of democracy and democracy under centralized guidance 集中大量财富 jízhōng dàliàng cáifù amass vast fortunes 集中注意力 jízhōng zhùyìlì focus one&apos;s attention on 集中群众的智慧 jízhōng qúnzhòng de zhìhuì pool the wisdom of the masses 集中各方面的正确意见 jízhōng gè fāngmiàn de zhèngquè yìjian sum up correct ideas from all quarters 集中管理 jízhōng guǎnlǐ centralized management 集中指挥 jízhōng zhǐhuī centralized direction (or command) 思想不集中 sīxiǎng bù jízhōng be absent-minded</defn></entry><dictref dictid="PACE" entryid="23492608"/></card><card language="chinese"><entry><headword charset="sc">态度</headword><headword charset="tc">態度</headword><pron type="hypy" tones="numbers">tai4du5</pron><defn>① manner; bearing; how one conducts oneself 态度大方 Tàidu dàfang have an easy manner 态度和蔼 tàidu hé&apos;ǎi amiable; kindly 态度恶劣 tàidu èliè behave badly 你这是什么态度？ Nǐ zhè shì shénme tàidu？ What sort of attitude is that? or Is this the way to behave? 他今天态度有些异常。 Tā jīntiān tàidu yǒuxiē yìcháng. He is not his usual self today.
② attitude; approach 劳动态度 láodòng tàidu attitude towards labour 改变自己的态度 gǎibiàn zìjǐ de tàidu change one&apos;s attitude; shift one&apos;s position 把革命热情和科学态度结合起来 bǎ gémìng rèqíng hé kēxué tàidu jiéhé qǐlai combine revolutionary enthusiasm with a scientific approach 他在改革问题上态度坚决。 Tā zài gǎigé wèntí shàng tàidu jiānjué. He stands firm on the reform issue. 在原则问题上要表明我们的态度。 Zài yuánzé wèntí shàng yào biǎomíng wǒmen de tàidu. We must state our position on matters of principle. 这家饭馆的服务态度很好。 Zhè jiā fànguǎn de fúwù tàidu hěn hǎo. The service is good at this restaurant. See also 耍态度 shuǎ tàidu</defn></entry><dictref dictid="PACE" entryid="31095040"/></card><card language="chinese"><entry><headword charset="sc">值得</headword><headword charset="tc">值得</headword><pron type="hypy" tones="numbers">zhi2de5</pron><defn>be worth; merit; deserve 值得买 Zhíde mǎi be worth buying 值得赞许 zhíde zànxǔ deserve commendation; be praiseworthy 值得怀疑 zhíde huáiyí be open to doubt 值得仔细考虑 zhíde zǐxì kǎolǜ warrant careful consideration 历史的经验值得注意。 Lìshǐ de jīngyàn zhíde zhùyì. Historical experience merits attention. 李贺的诗很值得一读。 Lǐ hè de shī hěn zhíde yī dú. Li He&apos;s poems are well worth reading. 这个展览会很值得一看。 Zhège zhǎnlǎn huì hěn zhíde yī kàn. The exhibition is well worth a visit. 不值得一提 Bù zhíde yī tí not be worth mentioning 这辆旧车不值得修了。 Zhè liàng jiù chē bù zhíde xiū le. This old bike isn&apos;t worth repairing.</defn></entry><dictref dictid="PACE" entryid="36201984"/></card><card language="chinese"><entry><headword charset="sc">精细</headword><headword charset="tc">精細</headword><pron type="hypy" tones="numbers">jing1xi4</pron><defn>meticulous; fine; careful 手工十分精细 shǒugōng shífēn jīngxì show fine workmanship 精细的计算 jīngxì de jìsuàn careful calculation 考虑问题很精细 kǎolǜ wèntí hěn jīngxì think matters over carefully; be circumspect 这件上衣做工精细。 Zhè jiàn shàngyī zuògōng jīngxì. This jacket is well-tailored.</defn></entry><dictref dictid="PACE" entryid="24420096"/></card><card language="chinese"><entry><headword charset="sc">获得</headword><headword charset="tc">獲得</headword><pron type="hypy" tones="numbers">huo4de2</pron><defn>gain; obtain; acquire; win; achieve 获得第一名 huòdé dì-yī míng win first place; get a first; win a championship 获得解放 huòdé jiěfàng achieve emancipation; win liberation 获得独立 huòdé dúlì gain independence 获得巨大的成绩 huòdé jùdà de chéngjì achieve great success 获得知识 huòdé zhīshi acquire knowledge 获得好评 huòdé hǎopíng win acclaim; earn favourable comment</defn></entry><dictref dictid="PACE" entryid="23312896"/></card><card language="chinese"><entry><headword charset="sc">成功</headword><headword charset="tc">成功</headword><pron type="hypy" tones="numbers">cheng2gong1</pron><defn>succeed; be a success 大会开得很成功。 Dàhuì kāi de hěn chénggōng. The congress was a great success. 试验成功了吗？ Shìyàn chénggōng le ma？ Did the experiment come off all right? 这项革新一定能够成功。 Zhè xiàng géxīn yīdìng nénggòu chénggōng. The innovation is bound to be a success.</defn></entry><dictref dictid="PACE" entryid="18582272"/></card><card language="chinese"><entry><headword charset="sc">早日康复</headword><headword charset="tc">早日康復</headword><pron type="hypy" tones="numbers">zao3ri4kang1fu4</pron><defn>• Get well soon! • to recover health quickly</defn></entry><dictref dictid="PCED" entryid="20688640"/></card><card language="chinese"><entry><headword charset="sc">流行性感冒</headword><headword charset="tc">流行性感冒</headword><pron type="hypy" tones="numbers">liu2xing2xing4 gan3mao4</pron><defn>influenza; flu</defn></entry><dictref dictid="PACE" entryid="26084608"/></card><card language="chinese"><entry><headword charset="sc">终于</headword><headword charset="tc">終於</headword><pron type="hypy" tones="numbers">zhong1yu2</pron><defn>{adverb} at (long) last; in the end; finally 她终于到了, 晚了将近半小时。 Tā zhōngyú dào le, wǎn le jiāngjìn bàn xiǎoshí. At long last she arrived, about half an hour late. 中国登山队终于胜利地登上了珠峰。 Zhōngguó dēngshānduì zhōngyú shènglì de dēng shàng le Zhūfēng. The Chinese mountaineering expedition finally succeeded in scaling Mount Qomolangma. 尽管多方医治, 终于还是把他受伤的腿锯了。 Jǐnguǎn duōfāng yīzhì, zhōngyú háishi bǎ tā shòushāng de tuǐ jù le. All the treatments were to no avail and in the end they had to amputate his wounded leg.</defn></entry><dictref dictid="PACE" entryid="36419328"/></card><card language="chinese"><entry><headword charset="sc">狮虎兽</headword><headword charset="tc">獅虎獸</headword><pron type="hypy" tones="numbers">shi1hu3shou4</pron><defn>• liger, hybrid cross between a male lion and a tigress</defn></entry><dictref dictid="PCED" entryid="24551424"/></card><card language="chinese"><entry><headword charset="sc">虎狮兽</headword><headword charset="tc">虎獅獸</headword><pron type="hypy" tones="numbers">hu3shi1shou4</pron><defn>• tigon or tiglon, hybrid cross between a male tiger and a lioness</defn></entry><dictref dictid="PCED" entryid="27600896"/></card><card language="chinese"><entry><headword charset="sc">花痴</headword><headword charset="tc">花痴</headword><pron type="hypy" tones="numbers">hua1chi1</pron><defn>• (coll.) starry-eyed infatuation</defn></entry><dictref dictid="PCED" entryid="29154816"/><catassign category="口语"/></card></cards></plecoflash>